中大朋友一定要保持警覺

【本報訊】香港何時出現互聯網？答案是20年前。隨智能手機及家用上網普遍，本港互聯網用量數據每年增長30至40%，電訊商已計劃長遠取消無限數據任用的服務計劃以減負荷。區內最大型互聯網樞紐、位於中文大學校園的香港互聯網交換中心（HKIX）也為應付需求，覓地建新中心。
「光纖之父」高錕91年任中大校長時，率先租用衞星電纜連接美國太空總署，令香港接通互聯網。95年中大成立HKIX，令本地不同網絡供應商毋須繞道外地，港人因此可享用更快捷和便宜的上網服務。
位於中大HKIX內的交換機，可算掌管了本港網絡供應商的命脈。 位於中大HKIX內的交換機，可算掌管了本港網絡供應商的命脈。
納沙襲港數據量破紀錄

HKIX現有160個網絡成員，本港所有網絡供應商均是其「客仔」。中大資訊科技服務處基建部副處長鄭志豪稱，本港每年上網數據用量增長30%至40%。去年10月，每秒流量約120GB，今年10月已達160GB。鄭志豪稱，9月29日颱風「納沙」襲港時，因不少人留在家中，數據流量更破紀錄達每秒172GB。
HKIX掌管本港的互聯網命脈，不容有失，中大副校長程伯中稱，為減風險「分散投資」，現除中環中信大廈的HKIX2，正考慮建立HKIX3甚至HKIX4，不排除選址東九龍。不過，HKIX以非牟利形式營運，資源來自中大，程期望更多政府和業界的資源助提升設施和服務。
市民若有興趣認識香港互聯網的發展，11月5至13日可到科學園參加「創新科技嘉年華2011」，當中設電腦遊戲介紹嶄新科研項目，費用全免。

小弟不才
識電腦嘅巴打請再補充

推

幫手推